{"title":"Montero afirma que la banca y las energ\u00e9ticas necesitan mejorar su reputaci\u00f3n","link":"https:\/\/es.investing.com\/news\/economy\/montero-afirma-que-la-banca-y-las-energeticas-necesitan-mejorar-su-reputacion-2362121","keywords":null,"creator":"['EFE']","video_url":null,"description":null,"content":"Madrid, 22 feb (.).- La ministra de Hacienda y Funci\u00f3n P\u00fablica, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ha se\u00f1alado esta noche del mi\u00e9rcoles que \"sin duda\" la banca y las empresas energ\u00e9ticas \"necesitan mejorar su reputaci\u00f3n\". En una entrevista en la Cadena Ser, recogida por EFE, Montero ha dicho que le gustar\u00eda que las empresas energ\u00e9ticas y la banca, \"ahora que tienen r\u00e9cords\", hubieran decidido, de una forma voluntaria, \"que hacen frente a una mayor contribuci\u00f3n por la situaci\u00f3n que vive el pa\u00eds\". \"Hay una resistencia a que se produzca esa mayor aportaci\u00f3n. Es justicia fiscal\", ha a\u00f1adido la ministra. En este sentido, Montero ha subrayado que \"parece de sentido com\u00fan que los que tienen r\u00e9cord aporten una mayor cantidad a las arcas p\u00fablicas\". \"Van a utilizar todo contra nosotros en los tribunales. Esto pasa siempre\", ha agregado. As\u00ed, ha puesto de relieve que tanto la banca como las energ\u00e9ticas \"necesitan mejorar su reputaci\u00f3n\", al tiempo que ha dicho que son sectores que necesitan que la gente vea que en momentos complicados \"dan un paso adelante\". \"Ha crecido un 43 % los beneficios de las entidades energ\u00e9ticas y ves que la gente est\u00e1 teniendo problemas para llegar a fin de mes y otros se niegan a subir el SMI... Te sientes concernido\", ha destacado. Por ello, ha dicho que desde el Gobierno est\u00e1n \"muy seguros de la arquitectura del impuesto a las grandes empresas\". Sin embargo, ha resaltado que tambi\u00e9n tienen la seguridad de que ser\u00e1n grandes las sumas \"que se contraten a los abogados para presentar este recurso\". \"Ellos se defienden con los recursos a su disposici\u00f3n para contratar a todos los que quieran defender sus intereses\", ha concluido.","pubDate":"2023-02-22 23:17:06","image_url":"https:\/\/i-invdn-com.investing.com\/news\/LYNXMPEABT0MT_M.jpg","source_id":"esinvesting","category":"['business']","country":"['spain']","language":"spanish","sentiment_score":0.0} {"title":"El d\u00f3lar avanza ya que minutas de la Fed se\u00f1alan tasas m\u00e1s altas","link":"https:\/\/es.investing.com\/news\/economy\/el-dolar-roza-maximos-de-seis-semanas-por-el-fortalecimiento-de-las-economias-2361555","keywords":null,"creator":"['Reuters']","video_url":null,"description":null,"content":"Por Laura Matthews NUEVA YORK, 22 feb (Reuters) -El d\u00f3lar se fortaleci\u00f3 el mi\u00e9rcoles despu\u00e9s de que las minutas de la reuni\u00f3n de la Reserva Federal mostraran que los responsables de las pol\u00edticas monetarias est\u00e1n decididos a usar un ritmo m\u00e1s lento de alzas en las tasas de inter\u00e9s para controlar la inflaci\u00f3n a\u00fan alta. * El \u00edndice d\u00f3lar sub\u00eda un 0,40% a 104,57, bajando del m\u00e1ximo de seis semanas de 104,59 alcanzado m\u00e1s temprano en la sesi\u00f3n. * La libra esterlina restaba un 0,58% a 1,2036 d\u00f3lares, mientras que el euro ca\u00eda un 0,44% a 1,0600 d\u00f3lares. * \"Las minutas de la Fed se acaban de publicar e indican que algunos funcionarios podr\u00edan haber apoyado un aumento de 50 pb en la \u00faltima reuni\u00f3n, aunque la mayor\u00eda respald\u00f3 el resultado de 25 pb. Esto sin duda respalda al d\u00f3lar estadounidense\u201d, dijo Minh Trang, operador senior de FX en Silicon Valley Bank en Santa Clara, California. * \"El tema a lo largo de febrero ha sido un sesgo hacia tasas m\u00e1s altas, y estas minutas son consistentes con esa perspectiva\", a\u00f1adi\u00f3. * Las minutas de la reuni\u00f3n de la Fed del 31 de enero al 1 de febrero dijeron que la mayor\u00eda de los funcionarios apoyaron el aumento de un cuarto de punto porque un ritmo m\u00e1s lento \"les permitir\u00eda evaluar mejor el progreso de la econom\u00eda\" hacia la reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n a su objetivo del 2%. Sin embargo, \"algunos\" participantes estuvieron a favor de un aumento mayor de 50 pb en la reuni\u00f3n, o dijeron que \"podr\u00edan haberlo apoyado\". * Una serie de datos en las \u00faltimas semanas han estado se\u00f1alando una fuerte actividad comercial en la econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo, un mercado laboral ajustado, ventas minoristas s\u00f3lidas y precios al productor mensuales m\u00e1s altos. * El presidente de la Fed de Saint Louis, James Bullard, dijo que la entidad debe conseguir que la inflaci\u00f3n se sit\u00fae en una senda sostenible hacia su objetivo del 2% este a\u00f1o o se arriesgar\u00e1 a que se repita lo ocurrido en los a\u00f1os 70, cuando hubo que subir las tasas en repetidas ocasiones. * \"El d\u00f3lar, junto al mercado de activos, est\u00e1 reaccionando a la toma de conciencia por parte de los inversores de que puede haber sido precipitado pasar por alto la orientaci\u00f3n agresiva de la Fed a principios de a\u00f1o\", dijo Jane Foley, de Rabobank en Londres. * \"La publicaci\u00f3n de datos estadounidenses m\u00e1s fuertes de lo esperado desde principios de mes reforz\u00f3 los mensajes de la Fed sobre tasas de inter\u00e9s m\u00e1s fuertes durante m\u00e1s tiempo\". * Frente al yen, el d\u00f3lar cort\u00f3 p\u00e9rdidas para negociarse con pocos cambios en el d\u00eda a 134.95 d\u00f3lares. (Reporte de Laura Matthews; Reporte adicional de Harry Robertson en Londres; Editado en espa\u00f1ol por Ricardo Figueroa, Carlos Serrano y Aida Pel\u00e1ez-Fern\u00e1ndez)","pubDate":"2023-02-22 22:08:28","image_url":"https:\/\/i-invdn-com.investing.com\/trkd-images\/LYNXMPEJ1L0C2_L.jpg","source_id":"esinvesting","category":"['business']","country":"['spain']","language":"spanish","sentiment_score":0.25} {"title":"Rendimientos bonos EEUU bajan, inversores consolidan posiciones pero tendencia sigue al alza","link":"https:\/\/es.investing.com\/news\/economy\/los-rendimientos-en-eeuu-bajan-a-la-espera-de-las-minutas-de-la-fed-pero-tendencia-sigue-al-alza-2361846","keywords":null,"creator":"['Reuters']","video_url":null,"description":null,"content":"Por Gertrude Chavez-Dreyfuss NUEVA YORK, 22 feb (Reuters) - Los rendimientos de los bonos del Tesoro estadounidense ca\u00edan el mi\u00e9rcoles despu\u00e9s de haber alcanzado m\u00e1ximos de tres meses el martes, pese a que los inversores esperan que los tipos seguir\u00e1n subiendo en medio de una serie de s\u00f3lidos datos econ\u00f3micos . * Las minutas de la \u00faltima reuni\u00f3n de la Reserva Federal no disuadieron a los inversores de su postura alcista a largo plazo. * Una s\u00f3lida mayor\u00eda de funcionarios de la Fed acord\u00f3 ralentizar el ritmo de subidas del tipo de referencia a un d\u00eda a 25 puntos b\u00e1sicos (pb). Pero \"unos pocos\" participantes se mostraron abiertamente a favor de una subida mayor de 50 puntos b\u00e1sicos en la reuni\u00f3n, o dijeron que \"podr\u00edan haberla apoyado\". * \"Las actas de la Fed fueron pesimistas principalmente en los comentarios sobre el riesgo de un shock financiero. Tambi\u00e9n hubo algunos comentarios pesimistas con respecto a los salarios\", dijo Thierry Wizman, estratega global de tipos y divisas de Macquarie en Nueva York\". * La rentabilidad de la deuda estadounidense a 10 a\u00f1os alcanz\u00f3 m\u00e1ximos de tres meses a primera hora del mi\u00e9rcoles, antes de bajar 2 puntos b\u00e1sicos al 3,933%. * Los rendimientos a dos a\u00f1os, que reflejan las expectativas de tipos de inter\u00e9s, baj\u00f3 ligeramente en el d\u00eda hasta el 4,697%, tras alcanzar m\u00e1ximos de tres meses en la sesi\u00f3n anterior. * El presidente de la Reserva Federal de Saint Louis, James Bullard, que este a\u00f1o no vota en el Comit\u00e9 Federal de Mercado Abierto (FOMC), reiter\u00f3 el mi\u00e9rcoles su opini\u00f3n de que una tasa de inter\u00e9s oficial de la Fed en el rango del 5,25% al 5,5% ser\u00eda adecuada. * Su valoraci\u00f3n est\u00e1 en consonancia con el mercado de futuros de tasas, que espera una m\u00e1xima de los fondos federales del 5,38% en julio. * \"Los rendimientos del Tesoro bajan ligeramente pero la tendencia subyacente ha sido al alza. Si nos remontamos a finales de diciembre, la gente esperaba que la econom\u00eda entrara en recesi\u00f3n este a\u00f1o\", afirma Stan Shipley, estratega de renta fija de Evercore (NYSE: EVR ) ISI. * \"Pero con un crecimiento del empleo s\u00f3lido o robusto y una inflaci\u00f3n desalentadoramente alta que no baja tan r\u00e1pido como la gente espera, creo que la gente est\u00e1 empezando a reducir sus expectativas de recesi\u00f3n\", a\u00f1adi\u00f3. * La rentabilidad del bono del Tesoro a 30 a\u00f1os baj\u00f3 4,5 puntos b\u00e1sicos, a un 3,93%. M\u00e1s temprano en la sesi\u00f3n, el rendimiento hab\u00eda subido a el 3,987%, el m\u00e1s alto desde finales de diciembre. * Una parte muy vigilada de la curva de rendimientos del Tesoro estadounidense, que mide la diferencia entre los retornos a dos y 10 a\u00f1os, segu\u00eda invertida en -77,60 puntos b\u00e1sicos, con pocos cambios respecto al martes. (Reporte de Gertrude Chavez-Dreyfuss; Editado en espa\u00f1ol por Javier L\u00f3pez de L\u00e9rida y Aida Pel\u00e1ez-Fern\u00e1ndez)","pubDate":"2023-02-22 21:56:34","image_url":"https:\/\/i-invdn-com.investing.com\/trkd-images\/LYNXMPEJ1L0O1_L.jpg","source_id":"esinvesting","category":"['business']","country":"['spain']","language":"spanish","sentiment_score":0.0} {"title":"Management 2023: enfrentar renuncias masivas creando valor en las organizaciones","link":"https:\/\/gestion.pe\/opinion\/rosa-maria-fuchsmanagement-2023-enfrentar-renuncias-masivas-creando-valor-en-las-organizaciones-noticia\/","keywords":null,"creator":"['Rosa Mar\u00eda Fuchs']","video_url":null,"description":"\u00bfC\u00f3mo retener al intangible m\u00e1s valioso? A falta de f\u00f3rmulas, lo m\u00e1s recomendable es reconocer que el paisaje ha cambiado y analizar la experiencia de cada trabajador para que la propuesta de valor sea realmente de su inter\u00e9s.","content":"Opini\u00f3n Management 2023: enfrentar renuncias masivas creando valor en las organizaciones \u00bfC\u00f3mo retener al intangible m\u00e1s valioso? A falta de f\u00f3rmulas, lo m\u00e1s recomendable es reconocer que el paisaje ha cambiado y analizar la experiencia de cada trabajador para que la propuesta de valor sea realmente de su inter\u00e9s. Escuchar a los colaboradores, mantener un buen clima laboral y generar el aprendizaje permanente son algunas de las acciones concretas que se pueden desarrollar. (Foto: PIxabay) Rosa Mar\u00eda Fuchs Lima, 22\/02\/2023 04:36 p. m. Rosa Mar\u00eda Fuchs, Investigadora del Centro de Investigaci\u00f3n de la Universidad del Pac\u00edfico La pandemia remeci\u00f3 los cimientos de las organizaciones y sus estructuras siguen temblando, oblig\u00e1ndolas a reinventarse mientras se apagan incendios. Uno de estos frentes es el retorno a la presencialidad y sus consecuencias tras casi tres a\u00f1os de modelos remotos e h\u00edbridos. Diversos estudios confirman los beneficios del teletrabajo para colaboradores y organizaciones. Por ejemplo, un informe de WorkMeter destaca el aumento de la productividad de todas las personas involucradas en modelos virtuales; una mayor conciliaci\u00f3n de la vida laboral, personal y familiar; y la flexibilidad horaria y planificaci\u00f3n del trabajo propio. Asimismo, el periodo de pandemia reorden\u00f3 las prioridades de las personas y de las organizaciones. As\u00ed lo evidencia el estudio \u201cTendencias globales de talento 2022: El surgimiento de la organizaci\u00f3n cercana a la gente\u201d (Mercer) que sostiene que los colaboradores dicen sentirse capacitados para trabajar con supervisi\u00f3n m\u00ednima (78%), creen que los que trabajan con flexibilidad tendr\u00e1n las mismas oportunidades profesionales (76%), piensan que los directivos de su empresa apoyan realmente la flexibilidad y creen que su organizaci\u00f3n tendr\u00e1 m\u00e1s \u00e9xito con modelos h\u00edbridos (74%). Por otro lado, el mismo informe sostiene que los l\u00edderes se preparan para una rotaci\u00f3n m\u00e1s alta de lo normal (70%) y creen que los mejores talentos no volver\u00e1n al trabajo presencial (60%); por ello, el 85% de las organizaciones se encuentran cocreando nuevas experiencias para sus colaboradores y el 97% plantea una transformaci\u00f3n en el liderazgo. Sumado a ello, para Qualtrics, el 35% de los empleados buscar\u00eda un nuevo trabajo si se ven obligados a volver a la presencialidad. Tambi\u00e9n es clave reflexionar sobre la fuga de talentos que atraviesa nuestro pa\u00eds desde 2021. Como sostiene PageGroup, Per\u00fa encabezar\u00eda la lista regional de pa\u00edses en los que sus profesionales buscan un futuro en el extranjero. Adem\u00e1s del hecho de que las transformaciones sociales est\u00e1n afectando nuestra forma de entender el trabajo y la vida, lo que explica en parte que los cambios en los modelos familiares convierten a la flexibilidad en la nueva normalidad, el fen\u00f3meno reconocido como The Great Resignation (la gran renuncia o la renuncia masiva) tambi\u00e9n incentiva la fuga de talentos que ven con m\u00e1s esperanzas y expectativas realidades m\u00e1s estables. El nuevo paradigma laboral ya no solo requiere que las organizaciones velen realmente por el bienestar, exige honestidad de parte de los l\u00edderes. La confianza organizacional debe mantenerse alta para que los empleados sigan apostando por empresas que hacen lo correcto para la sociedad. Definitivamente los nuevos tiempos demandan que los l\u00edderes construyan organizaciones centradas en las personas. Este escenario vuelve urgente la adaptaci\u00f3n de la propuesta de valor para los empleados y explica, en parte, por qu\u00e9 el 43% de los ejecutivos est\u00e1 reevaluando lo que es m\u00e1s importante para sus colaboradores. La primera raz\u00f3n para invertir en el bienestar, seg\u00fan los ejecutivos, es contar con una fuerza laboral m\u00e1s saludable y feliz (por ejemplo, con mayor compromiso y productividad). \u00bfC\u00f3mo retener al intangible m\u00e1s valioso? A falta de f\u00f3rmulas, lo m\u00e1s recomendable es reconocer que el paisaje ha cambiado y analizar la experiencia de cada trabajador para que la propuesta de valor sea realmente de su inter\u00e9s. Crear valor en la experiencia del trabajador, escuchar a los colaboradores, adaptar los modelos de trabajo, mantener un buen clima laboral y generar el aprendizaje permanente son algunas de las acciones concretas que se pueden desarrollar. Se vienen tiempos de prueba y error y de replanteamientos de la misi\u00f3n y la visi\u00f3n de las organizaciones. Copiar enlace TAGS RELACIONADOS management Rosa Mar\u00eda Fuchs Reg\u00edstrate gratis al newsletter e inf\u00f3rmate con lo m\u00e1s completo en Acepto los T\u00e9rminos y condiciones y Politicas de privacidad Ya est\u00e1s suscrito a nuestro newsletter. \u00a1Recepci\u00f3n exitosa! M\u00e1s newsletter \u00faltimas noticias Management 2023: enfrentar renuncias masivas creando valor en las organizaciones En terreno hostil \u201cSoplando el yogurt\u201d con la transmisi\u00f3n el\u00e9ctrica El reto de crear espacios de trabajo seguros y libres de violencia Automatizaci\u00f3n o transformaci\u00f3n digital: \u00bfCon cu\u00e1l empezar?","pubDate":"2023-02-22 21:36:12","image_url":"https:\/\/gestion.pe\/resizer\/BpOvIwTOzNAL-z7IVPhS56gA1mk=\/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com\/elcomercio\/VYEODH44FBFTVI5RQXMXJTWFAY.jpg","source_id":"gestion","category":"['top']","country":"['spain']","language":"spanish","sentiment_score":0.421875} {"title":"\u00bfSientes que usas demasiada tecnolog\u00eda? Estos son los pasos para desconectarte","link":"https:\/\/www.caraotadigital.net\/tendencias\/sientes-que-usas-demasiada-tecnologia-estos-son-los-pasos-para-desconectarte\/","keywords":"['Tendencias', 'adicci\u00f3n a la tecnolog\u00eda', 'adicciones', 'Tecnolog\u00eda']","creator":"['Carlos Ramiro Chac\u00edn']","video_url":null,"description":"Es innegable que la tecnolog\u00eda ha facilitado las vidas de miles de millones de personas. Sin embargo, tambi\u00e9n ha generado dependencia y cada vez son m\u00e1s las personas que pueden sufrir una especie de adicci\u00f3n a los aparatos tecnol\u00f3gicos. Incluso, algunos especialistas advierten que las personas adictas a la tecnolog\u00eda pueden llegar a sufrir \u201cabstinencia\u201d. [\u2026] La entrada \u00bfSientes que usas demasiada tecnolog\u00eda? Estos son los pasos para desconectarte se public\u00f3 primero en Caraota Digital.","content":"Es innegable que la tecnolog\u00eda ha facilitado las vidas de miles de millones de personas. Sin embargo, tambi\u00e9n ha generado dependencia y cada vez son m\u00e1s las personas que pueden sufrir una especie de adicci\u00f3n a los aparatos tecnol\u00f3gicos. Tabla de Contenido NUEVAS ACTIVIDADES SIN TECNOLOG\u00cdA TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR: \u00bfEST\u00c1 EL TUYO EN LA LISTA? WHATSAPP DEJAR\u00c1 DE FUNCIONAR EN 33 MODELOS DE CELULARES EN MARZO Incluso, algunos especialistas advierten que las personas adictas a la tecnolog\u00eda pueden llegar a sufrir \u201cabstinencia\u201d. En tal sentido, esto se ve reflejado en ansiedad, estr\u00e9s, irritabilidad y otros s\u00edntomas. Leer M\u00e1s Los alimentos que debes tomar en cuenta en el desayuno que te ayudar\u00e1n a sentirte mejor EN VIDEO: Perro se vuelve viral tras lanzarse al agua a \u00abpelear\u00bb con un tibur\u00f3n Estudio revela que trabajar cuatro d\u00edas reduce el estr\u00e9s y mantiene niveles de productividad Uno de los primeros pasos es establecer un plan de uso de tecnolog\u00eda, el cual cuente con horarios fijos. Por tanto, las personas tendr\u00e1n que marcarse l\u00edmites en el uso de sus equipos y disminuir el tiempo de uso diario. La tecnolog\u00eda cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s presente en la sociedad. Foto: referencial Otro paso importante es establecer una rutina clara y agregar nuevas actividades que no impliquen emplear equipos electr\u00f3nicos. Con estos horarios, la persona tendr\u00e1 claro los momentos en los que no podr\u00e1 emplear la tecnolog\u00eda. NUEVAS ACTIVIDADES SIN TECNOLOG\u00cdA Al igual como se establece una rutina, es relevante agregar nuevas actividades espor\u00e1dicas que no incluyan tecnolog\u00eda e Internet. Esto puede influir leer, escribir, caminar, cocinar o pasar tiempo con seres queridos . Es importante que una persona comience a hacer actividades al aire libre si quiere disminuir el uso de la tecnolog\u00eda, seg\u00fan el portal Moncloa . El ejercicio libera qu\u00edmicos en el cuerpo que pueden ayudar con los s\u00edntomas de abstinencia. TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR: \u00bfEST\u00c1 EL TUYO EN LA LISTA? WHATSAPP DEJAR\u00c1 DE FUNCIONAR EN 33 MODELOS DE CELULARES EN MARZO Hacer ejercicio es una buena forma de disminuir el uso de equipos tecnol\u00f3gicos. Foto: cortes\u00eda De igual forma, si una persona sufre constantemente los s\u00edntomas de la abstinencia, es necesario buscar ayuda profesional . La primera opci\u00f3n es un psic\u00f3logo, quien puede brindar herramientas para manejar la situaci\u00f3n y t\u00e9cnicas de relajaci\u00f3n.","pubDate":"2023-02-22 21:06:31","image_url":null,"source_id":"caraotadigital","category":"['top']","country":"['venezuela']","language":"spanish","sentiment_score":0.2357142857} {"title":"\u00bfRealmente la econom\u00eda se recuper\u00f3? Esto dicen economistas","link":"https:\/\/www.caraotadigital.net\/venezuela\/realmente-la-economia-se-recupero-esto-dicen-economistas\/","keywords":"['Venezuela', 'crisis econ\u00f3mica', 'dolarizaci\u00f3n', 'econom\u00eda en Venezuela']","creator":"['Carlos Ramiro Chac\u00edn']","video_url":null,"description":"El gobierno de Maduro destac\u00f3 a finales de 2022 que Venezuela tuvo un crecimiento por encima del 15 % del Producto Interno Bruto (PIB). Sin embargo, economistas alertaron que estas cifras no quieren decir que la econom\u00eda del pa\u00eds se recuper\u00f3. Explicaron que Venezuela necesita de varias d\u00e9cadas para recuperar los registros de crecimiento que [\u2026] La entrada \u00bfRealmente la econom\u00eda se recuper\u00f3? Esto dicen economistas se public\u00f3 primero en Caraota Digital.","content":"El gobierno de Maduro destac\u00f3 a finales de 2022 que Venezuela tuvo un crecimiento por encima del 15 % del Producto Interno Bruto (PIB). Sin embargo, economistas alertaron que estas cifras no quieren decir que la econom\u00eda del pa\u00eds se recuper\u00f3 . Tabla de Contenido VENEZUELA NECESITA REFORMAS TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR: D\u00d3LAR PARALELO RETOM\u00d3 LA TENDENCIA ALCISTA ESTE 22FEB: AS\u00cd SE COTIZ\u00d3 Explicaron que Venezuela necesita de varias d\u00e9cadas para recuperar los registros de crecimiento que hab\u00eda en 2013. La economista Tamara Herrera explic\u00f3 que actualmente hay una \u201creanimaci\u00f3n y un rebote\u201d. Leer M\u00e1s Incendio consumi\u00f3 casa en La Dolorita, cuando entraron bomberos hallaron cuerpos de madre y sus dos hijitos Luis Vicente Le\u00f3n: \u00abEl gobierno no est\u00e1 preparado para perder unas elecciones y salir como en un proceso convencional\u00bb Alcalde de Maracaibo asegura que autores intelectuales de los ataques a locales comerciales no est\u00e1n en el pa\u00eds \u201cAun habiendo crecido, seg\u00fan nuestros estimados, el 14 % el a\u00f1o pasado, aun as\u00ed eso es absolutamente nada comparado con todo lo que se ha encogido\u201d, acot\u00f3 Herrera a la Voz de Am\u00e9rica (VOA). Los expertos se\u00f1alaron que la econom\u00eda todav\u00eda se mantiene en un severa situaci\u00f3n. Foto: cortes\u00eda Para la especialista, la situaci\u00f3n actual no es suficiente para acercarse a los registros de hace una d\u00e9cada. \u201cSe necesita crecer con mucha m\u00e1s fuerza y sostenibilidad \u201d, a\u00f1adi\u00f3 Herrera. VENEZUELA NECESITA REFORMAS El economista Arturo B\u00e1rcenas ratific\u00f3 que el escenario actual no representa una recuperaci\u00f3n. \u201cNecesitaremos al menos 20 o 30 a\u00f1os de un crecimiento sostenido , o sea, varios a\u00f1os en donde la econom\u00eda crezca m\u00e1s del 10 % por a\u00f1o\u201d agreg\u00f3. \u00abTiene que haber unos cambios de visi\u00f3n, de pol\u00edtica, de estructura, de espacio jur\u00eddico, de rescate de una credibilidad que fue destruida justamente por una propensi\u00f3n a la amenaza continua al sector privado \u00ab, dijo al respecto Herrera. TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR: D\u00d3LAR PARALELO RETOM\u00d3 LA TENDENCIA ALCISTA ESTE 22FEB: AS\u00cd SE COTIZ\u00d3 Venezuela atraviesa una dolarizaci\u00f3n de facto desde hace varios a\u00f1os. Foto: cortes\u00eda Ambos economistas subrayan que Venezuela necesita reformas a fondo en su sistema para conseguir un crecimiento sostenido. \u201cNo retoques al programa econ\u00f3mico\u201d, indic\u00f3 B\u00e1rcenas. Herrera analiz\u00f3 que el crecimiento fue una consecuencia del aumento de los precios del petr\u00f3leo y el incremento de importaciones. \u201cEntonces se produjo ese rebote despu\u00e9s de ocho a\u00f1os , pr\u00e1cticamente casi ocho a\u00f1os en ca\u00edda libre\u201d, concluy\u00f3.","pubDate":"2023-02-22 20:23:10","image_url":null,"source_id":"caraotadigital","category":"['top']","country":"['venezuela']","language":"spanish","sentiment_score":0.0866071429} {"title":"Componente docente en la Ucab Guayana","link":"https:\/\/primicia.com.ve\/guayana\/ciudad\/componente-docente-en-la-ucab-guayana\/","keywords":"['Ciudad', 'Aprendizaje', 'Ciap', 'Ciudad Guayana', 'Componente docente', 'educaci\u00f3n', 'profesionales', 'Ucab', 'Ucab Guayana']","creator":"['Fabiana Dos Reis']","video_url":null,"description":"Para m\u00e1s informaci\u00f3n y proceso de inscripci\u00f3n pueden comunicarse a los siguientes n\u00fameros +58 (286) 6000.275\/ 268, v\u00eda What\u2019s App 0412-8378874. La entrada Componente docente en la Ucab Guayana se public\u00f3 primero en Diario Primicia.","content":"Actualmente en las instituciones del subsistema de educaci\u00f3n superior, conviven egresados de las diversas carreras cuya experticia en su profesi\u00f3n es requerida para darle formaci\u00f3n de calidad a las nuevas generaciones en cada una de sus especialidades (Ingenier\u00eda, Derecho, Medicina, Administraci\u00f3n entre otros), pero que necesitan adquirir o potenciar las competencias pedag\u00f3gicas que no poseen por formaci\u00f3n inicial. As\u00ed podemos observar una gran cantidad de profesionales no docentes ejerciendo el trabajo de aula sin tener las competencias pedag\u00f3gicas suficientes para llevar a cabo el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje con la efectividad que \u00e9ste requiere. Dando continuidad con la formaci\u00f3n continua y para dar respuesta a esta necesidad, el Centro Internacional de Actualizaci\u00f3n Profesional de la Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello (Ciap-Ucab) dar\u00e1 inicio este 24 de febrero al Componente Docente, dirigido a profesionales no docentes interesados en desarrollar sus competencias pedag\u00f3gicas y con el deseo de contribuir con el desarrollo del pa\u00eds a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n. Brindar a los profesionales no docentes las herramientas necesarias para el desarrollo de una praxis acad\u00e9mica de calidad, acorde con las exigencias de los nuevos paradigmas educativos, sensibiliz\u00e1ndolos acerca de la importancia de su rol dentro del desarrollo del Sistema Educativo y de la naci\u00f3n venezolana. \u2022 Reconocer la necesidad de transformar la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica tradicional en una pr\u00e1ctica docente sustentada en nuevos paradigmas. \u2022 Instrumentar acciones que contribuyan a sensibilizar a los profesionales no docentes en ejercicio o no, acerca de la importancia de su rol dentro del desarrollo del Sistema Educativo y de la naci\u00f3n venezolana. \u2022 Brindar las herramientas necesarias para el desarrollo de una praxis docente acorde con los paradigmas educativos actuales y las exigencias de la sociedad actual. En cuanto al contenido, la formaci\u00f3n contar\u00e1 con siete m\u00f3dulos: did\u00e1ctica, recursos para la ense\u00f1anza, planificaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n en el aula, evaluaci\u00f3n de los aprendizajes, educaci\u00f3n y sociedad y la pr\u00e1ctica docente. Para m\u00e1s informaci\u00f3n y proceso de inscripci\u00f3n pueden comunicarse a los siguientes n\u00fameros +58 (286) 6000.275\/ 268, v\u00eda What\u2019s App 0412-8378874; seguirnos en Twitter e Instagram y en nuestra p\u00e1gina web:","pubDate":"2023-02-22 20:20:58","image_url":null,"source_id":"primicia","category":"['top']","country":"['venezuela']","language":"spanish","sentiment_score":0.25} {"title":"Basura y contaminaci\u00f3n no dejan caminar por la acera de la calle 41 con carrera 25 #22Feb","link":"https:\/\/www.elimpulso.com\/2023\/02\/22\/basura-y-contaminacion-no-dejan-caminar-por-la-acera-de-la-calle-41-con-carrera-25-22feb\/","keywords":"['Noticias', 'Regionales', 'acera', 'basura', 'caminar', 'contaminaci\u00f3n', 'el impulso', 'foco', 'infeccioso', 'Lara', 'Venezuela']","creator":"['Oscar Castro Leal']","video_url":null,"description":"En un foco altamente infeccioso se ha convertido la esquina de la carrera 25 con la calle 41 y los peatones prefieren lanzarse a la calle antes que caminar por encima de la basura que desde hace d\u00edas se ha acumulado en ese lugar. La entrada Basura y contaminaci\u00f3n no dejan caminar por la acera de la calle 41 con carrera 25 #22Feb se public\u00f3 primero en El Impulso.","content":"Los desparramados a lo largo de la se complementan con los que all\u00ed manan y que por supuesto a moscas, cucarachas ratas y que se en las viviendas y aleda\u00f1os, lo cual causa a la como es de esperarse. Carlos P\u00e9rez, transe\u00fante, comenta que eso tiene as\u00ed varios d\u00edas y que a veces ni siquiera es culpa de quienes recogen la , porque los callejeros y los rompen las bolsas y riegan los buscando algo de comer o que les sirva para sobrellevar su , dejando a su paso la estela de desechos y olores . El llamado es a las para que apliquen que impidan este tipo de que adem\u00e1s de afear a la , contribuyen con la que a su vez se traduce en problemas que van en de la colectividad.","pubDate":"2023-02-22 19:51:04","image_url":null,"source_id":"elimpulso","category":"['top']","country":"['venezuela']","language":"spanish","sentiment_score":0.3033333333} {"title":"Incendio consumi\u00f3 casa en La Dolorita, cuando entraron bomberos hallaron cuerpos de madre y sus dos hijitos","link":"https:\/\/www.caraotadigital.net\/venezuela\/incendio-consumio-casa-en-la-dolorita-cuando-entraron-bomberos-hallaron-cuerpos-de-madre-y-sus-dos-hijitos\/","keywords":"['Venezuela', 'Caracas', 'incendio en Caracas', 'La Dolorita', 'Miranda']","creator":"['Carlos Ramiro Chac\u00edn']","video_url":null,"description":"Una mujer de aproximadamente 30 a\u00f1os y sus dos hijos menores de edad murieron calcinados este mi\u00e9rcoles, 22 de febrero, despu\u00e9s de que un incendio consumiera su vivienda en La Dolorita, municipio Sucre del estado Miranda. Los Bomberos de Caracas informaron en sus redes sociales sobre el incidente en La Dolorita. Al respecto, el organismo [\u2026] La entrada Incendio consumi\u00f3 casa en La Dolorita, cuando entraron bomberos hallaron cuerpos de madre y sus dos hijitos se public\u00f3 primero en Caraota Digital.","content":"Una mujer de aproximadamente 30 a\u00f1os y sus dos hijos menores de edad murieron calcinados este mi\u00e9rcoles, 22 de febrero, despu\u00e9s de que un incendio consumiera su vivienda en La Dolorita, municipio Sucre del estado Miranda. Tabla de Contenido DOS NI\u00d1OS MUERTOS EN EL LUGAR TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR: TRES NI\u00d1OS MURIERON EN UN INCENDIO EN SUCRE, SU MADRE LOS HAB\u00cdA DEJADO ENCERRADOS EN LA CASA PARA IRSE DE FIESTA Los Bomberos de Caracas informaron en sus redes sociales sobre el incidente en La Dolorita. Al respecto, el organismo precis\u00f3 que recibieron el llamado de emergencia, pero no pudieron evitar la muerte de esta familia de tres personas . Leer M\u00e1s \u00bfRealmente la econom\u00eda se recuper\u00f3? Esto dicen economistas Luis Vicente Le\u00f3n: \u00abEl gobierno no est\u00e1 preparado para perder unas elecciones y salir como en un proceso convencional\u00bb Alcalde de Maracaibo asegura que autores intelectuales de los ataques a locales comerciales no est\u00e1n en el pa\u00eds \u201cBomberos atendieron el llamado de emergencia y sofocaron las llamas de un incendio que se origin\u00f3 en una habitaci\u00f3n de una vivienda multifamiliar donde tres personas resultaron fallecidas en La Dolorita \u201d, explic\u00f3 el organismo. Captura de pantalla de la publicaci\u00f3n de @bomberos_dc Las autoridades consiguieron sofocar las llamas del incendio y controlar la situaci\u00f3n en el sector. De igual forma, lograron ingresar a la vivienda y descubrieron tres cad\u00e1veres calcinados. DOS NI\u00d1OS MUERTOS EN EL LUGAR Detectives del Cuerpo de Investigaciones Cient\u00edficas, Penales y Criminal\u00edsticas (Cicpc) se dirigieron a la vivienda para iniciar las averiguaciones y realizar el levantamiento de los cuerpos. De acuerdo al reportero de sucesos Delmiro De Barrio, las v\u00edctimas fueron una mujer de 30 a\u00f1os y dos ni\u00f1os. \u201c El incendio se desarroll\u00f3 en una habitaci\u00f3n de una vivienda multifamiliar \u201d, agreg\u00f3. TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR: TRES NI\u00d1OS MURIERON EN UN INCENDIO EN SUCRE, SU MADRE LOS HAB\u00cdA DEJADO ENCERRADOS EN LA CASA PARA IRSE DE FIESTA Foto: Archivo Hasta la tarde de este mi\u00e9rcoles, no se conocen las causas del incendio , ni las identidades de los fallecidos. Por su parte, el s\u00e1bado, 11 de febrero, tres ni\u00f1os de siete, cinco y dos a\u00f1os murieron en un incendio en el sector de Santa Fe del municipio Sucre. Los menores de edad estaban solos porque su mam\u00e1 se fue a una fiesta.","pubDate":"2023-02-22 19:42:25","image_url":null,"source_id":"caraotadigital","category":"['top']","country":"['venezuela']","language":"spanish","sentiment_score":-0.0333333333} {"title":"#VIDEO Elda Jim\u00e9nez: En Lara existe un d\u00e9ficit del 65% de personal en enfermer\u00eda #22Feb","link":"https:\/\/www.elimpulso.com\/2023\/02\/22\/elda-jimenez-en-lara-existe-un-deficit-del-65-de-personal-en-enfermeria-22feb\/","keywords":"['Destacados', 'Noticias', 'Regionales', 'Barquisimeto', 'Colegio de Enfermeras', 'el impulso', 'enfermeras', 'Lara', 'salud', 'Venezuela']","creator":"['Luis Daniel Cambero']","video_url":null,"description":"En Lara existe un d\u00e9ficit del 65 % de personal en enfermer\u00eda en los principales centros de atenci\u00f3n m\u00e9dica p\u00fablicos de la regi\u00f3n, as\u00ed lo afirm\u00f3 Elda Jim\u00e9nez, presidenta del Colegio de Enfermeras del estado. La entrada #VIDEO Elda Jim\u00e9nez: En Lara existe un d\u00e9ficit del 65% de personal en enfermer\u00eda #22Feb se public\u00f3 primero en El Impulso.","content":", destac\u00f3 que en el 2022 hab\u00eda una ausencia aproximada de en el Hospital Central Universitario \u201cDr. Antonio Mar\u00eda Pineda\u201d, de las cuales \u201c , por el contrario ha habido egresos por las jubilaciones\u201d. La presidenta del Colegio de Enfermeras en Lara, coment\u00f3 que muchas trabajadoras del sector salud se van porque , agregando que \u201cel deber en el servicio ginecobstetricia es muy distinto a lo que se vive, donde la enfermera tiene que atender en el Antonio Mar\u00eda Pineda las dos alas que son 30 mamas y 20 beb\u00e9s, \u201d Asimismo, resalt\u00f3 que las enfermeras en el estado Lara , pues la labor que realizan en los hospitales p\u00fablicos \u201cal final termina siendo por vocaci\u00f3n\u201d, pues deben por el contrario conseguir otra labor para poder . \u201cUna enfermera debe acudir a un sitio privado o vender cualquier tipo de cosa. Hacer m\u00faltiples oficios a parte de su oficio como enfermera para poder sobrevivir y subsidiar su labor\u201d. Para finalizar, destac\u00f3 que ve con preocupaci\u00f3n el futuro de este sector, teniendo en cuenta que las j\u00f3venes que egresan de las universidades del pa\u00eds \u201cporque saben en la situaci\u00f3n que est\u00e1n las enfermeras no solo en el estado Lara sino en toda Venezuela\u201d. \u201cLas j\u00f3venes que salen de las universidades realizan su dominio de t\u00e9cnica para luego irse. Hemos visto como \u201d, alert\u00f3, a\u00f1adiendo que \u201csi no se atiende esta situaci\u00f3n los hospitales se van a quedar sin personal profesional de enfermer\u00eda\u201d. Es importante mencionar que la presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermer\u00eda de Caracas, , indic\u00f3 en rueda de prensa que en la actualidad 120 mil enfermeras se fueron del pa\u00eds, lo que equivale al 80% del personal en este gremio, seg\u00fan datos de la instituci\u00f3n y del Observatorio Social Humanitario.","pubDate":"2023-02-22 19:34:08","image_url":null,"source_id":"elimpulso","category":"['top']","country":"['venezuela']","language":"spanish","sentiment_score":0.1388888889}