{"1": {"title": "La inclusio\u0301n se estanca: solo 1 de cada 3 personas con discapacidad trabaja o busca empleo", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_25fac5fbdce4494b956c1c0d922e58fc.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/la-inclusion-se-estanca-solo-1-de-cada-3-personas-con-discapacidad-trabaja-o-busca-empleo/", "date": "2024-09-23 06:30:58", "sentiment_score": -0.774277688935399, "publisher": "infobae"}, "2": {"title": "Una ayudante de cocina con esclerosis mu\u0301ltiple recibe la incapacidad permanente absoluta porque no puede trabajar con un \u201cmi\u0301nimo de rendimiento y eficacia\u201d", "imgUrl": "https://www.infobae.com/resizer/v2/EORS2SKQ6NH5RILYA25VSNIHJA.jpg?auth=ba93a1cd8af2e993425c1b015a35e4ef6d7a61133980ee7e5dcc0259ae0e60c8", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/2024/09/23/una-ayudante-de-cocina-con-esclerosis-multiple-recibe-la-incapacidad-permanente-absoluta-porque-no-puede-trabajar-con-un-minimo-de-rendimiento-y-eficacia/", "date": "2024-09-23 06:06:09", "sentiment_score": 0.18301327526569366, "publisher": "infobae"}, "3": {"title": "Feijo\u0301o expone hoy en el Comite\u0301 Ejecutivo del PP sus prioridades para el nuevo curso, con el foco en la conciliacio\u0301n", "imgUrl": "https://www.infobae.com/resizer/v2/H3S35QWTZRAYVGA2M2JP6HNECY.jpg?auth=9f9befe92d7156804d4232be2647844e019e5de44e4f04de63415916b6bfcef9", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/feijoo-expone-hoy-en-el-comite-ejecutivo-del-pp-sus-prioridades-para-el-nuevo-curso-con-el-foco-en-la-conciliacion/", "date": "2024-09-23 06:05:03", "sentiment_score": 0.2804577387869358, "publisher": "infobae"}, "4": {"title": "La nutricionista Boticaria Garci\u0301a explica por que\u0301 la avena es el alimento perfecto para bajar el colesterol y cua\u0301nto tomar", "imgUrl": "https://www.infobae.com/resizer/v2/27V7G6S5SZHITHHHLYIV527KRU.png?auth=9eedfa6615e52151d14b48e8e8cb6bfb57ea70e52fea63974501ba61389bf40f", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/2024/09/23/la-nutricionista-boticaria-garcia-explica-por-que-la-avena-es-el-alimento-perfecto-para-bajar-el-colesterol-y-cuanto-tomar/", "date": "2024-09-23 05:49:40", "sentiment_score": 0.07240602746605873, "publisher": "infobae"}, "5": {"title": "El oro revalida ma\u0301ximos histo\u0301ricos por encima de los 2.631 do\u0301lares", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_cdb568898f484287832e652797ec5cb6.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/el-oro-revalida-maximos-historicos-por-encima-de-los-2631-dolares/", "date": "2024-09-23 05:46:43", "sentiment_score": 0.40793103724718094, "publisher": "infobae"}, "6": {"title": "La gestora All Iron cierra un fondo de 150 millones y pasa a llamarse Acurio Ventures", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_e57ad12dd0404390bf6983e4c9c6d387.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/la-gestora-all-iron-cierra-un-fondo-de-150-millones-y-pasa-a-llamarse-acurio-ventures/", "date": "2024-09-23 05:46:27", "sentiment_score": -0.10422258824110031, "publisher": "infobae"}, "7": {"title": "\u00bfJornada escolar partida o continuada? Quie\u0301n lo decide y por que\u0301", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_2d6b616d67794e02be5eabe8d233a4f8.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/jornada-escolar-partida-o-continuada-quien-lo-decide-y-por-que/", "date": "2024-09-23 05:46:08", "sentiment_score": -0.0688822753727436, "publisher": "infobae"}, "8": {"title": "Verano de 2024: 19 mujeres y tres menores asesinados por la violencia de ge\u0301nero en Espan\u0303a", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_ffac7c86a41a46e499cf23b1d3185f76.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/verano-de-2024-19-mujeres-y-tres-menores-asesinados-por-la-violencia-de-genero-en-espana/", "date": "2024-09-23 05:45:51", "sentiment_score": -0.7751422049477696, "publisher": "infobae"}, "9": {"title": "Ferrer y Marti\u0301nez Arrieta parten como favoritos para suceder a Marchena como presidente de la Sala de lo Penal del TS", "imgUrl": "https://www.infobae.com/resizer/v2/VK6FBU3T7VENLMYJW26LQWZBOM.jpg?auth=3cb91cc5c250f35172c9f12f04e79893483a66b606822eee7316e2693c33a381", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/ferrer-y-martinez-arrieta-parten-como-favoritos-para-suceder-a-marchena-como-presidente-de-la-sala-de-lo-penal-del-ts/", "date": "2024-09-23 05:34:36", "sentiment_score": 0.18980149924755096, "publisher": "infobae"}, "10": {"title": "Comienza el juicio al exconsejero valenciano Serafi\u0301n Castellano por el \"ca\u0301rtel del fuego\"", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_048cfa7dbf0b457f9ad43bc00d18e798.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.infobae.com/espana/agencias/2024/09/23/comienza-el-juicio-al-exconsejero-valenciano-serafin-castellano-por-el-cartel-del-fuego/", "date": "2024-09-23 05:15:58", "sentiment_score": -0.6863643862307072, "publisher": "infobae"}, "11": {"title": "Gobierno de Bolivia denuncia presunta agresio\u0301n de simpatizantes de Evo Morales en El Alto; el expresidente dice que su movilizacio\u0301n es paci\u0301fica", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/cnne-1754983-evo-morales-abandona-marcha-antigubernamental-que-el-mismo-convoco.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["bolivia", "evo morales"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2024/09/23/gobierno-bolivia-denuncia-presunta-agresion-simpatizante-evo-morales-expresidente-dice-movilizacion-es-pacifica-orix/", "date": "2024-09-23 06:13:23", "sentiment_score": -0.7838378194719553, "publisher": "cnnespanol"}, "12": {"title": "Un hombre destroza una escultura de Ai Weiwei en la inauguracio\u0301n de una muestra de arte en Italia", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/cnne-1756565-cubo-de-porcelana.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["obra de arte", "arte", "italia"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2024/09/23/hombre-destroza-escultura-ai-weiwei-inauguracion-muestra-de-arte-en-italia-reux/", "date": "2024-09-23 05:58:08", "sentiment_score": -0.898650866933167, "publisher": "cnnespanol"}, "13": {"title": "Zelensky llega a EE.UU. para presentar un \"plan de victoria\" para derrotar a Rusia", "imgUrl": "https://cnnespanol.cnn.com/wp-content/uploads/2024/09/zelensky.webp", "tags": ["noticias de ucrania", "zelensky", "ucrania"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2024/09/23/zelensky-eeu-presenta-plan-de-victoria-para-derrotar-a-rusia-trax/", "date": "2024-09-23 04:52:43", "sentiment_score": 0.003760099411010742, "publisher": "cnnespanol"}, "14": {"title": "CNN verifica: Trump cuenta dos historias falsas sobre Oprah Winfrey, incluida una que ha repetido durante 11 an\u0303os", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/cnne-1756538-20240922-trump-oprah-split.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["elecciones en estados unidos"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2024/09/22/cnn-verifica-trump-historias-falsas-sobre-oprah-winfrey-trax/", "date": "2024-09-23 02:36:57", "sentiment_score": -0.46904367953538895, "publisher": "cnnespanol"}, "15": {"title": "Trump dice que no volvera\u0301 a postularse si pierde las elecciones de 2024", "imgUrl": "https://cnnespanol.cnn.com/wp-content/uploads/2024/09/thumb-trump-20240923012152020.jpg?quality=100&strip=info", "tags": ["top"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/donald-trump-postulacion-elecciones-presidenciales-2028-ush-trax/", "date": "2024-09-23 01:24:38", "sentiment_score": -0.7294310349971056, "publisher": "cnnespanol"}, "16": {"title": "El gobernador de California firma una ley que prohi\u0301be todas las bolsas de pla\u0301stico en los supermercados", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/cnne-1756504-gettyimages-456420620.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["noticias de ee.uu.", "pl\u00e1stico", "california"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2024/09/22/california-ley-prohibe-bolsas-plastico-supermercado-ap/", "date": "2024-09-23 01:03:48", "sentiment_score": 0.17709071189165115, "publisher": "cnnespanol"}, "17": {"title": "Cambian las formas de relacionarse: \u00bfesta\u0301 en crisis la monogamia?", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/gettyimages-1238756522.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["amor", "relaciones", "mundo"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/relaciones-monogamia-crisis-poligamia-mirador-mundial-tv/", "date": "2024-09-22 23:59:35", "sentiment_score": -0.2588956132531166, "publisher": "cnnespanol"}, "18": {"title": "\u00bfHasta do\u0301nde puede escalar el conflicto sindical con Aeroli\u0301neas Argentinas?", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/gettyimages-825629130.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["argentina", "fast \u2013 news variety", "aerol\u00edneas argentinas", "xpress"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/aerolineas-argentinas-conflicto-continua-mirador-mundial-tv/", "date": "2024-09-22 23:57:16", "sentiment_score": -0.37529950588941574, "publisher": "cnnespanol"}, "19": {"title": "Los principales desafi\u0301os que rodean a la nueva Asamblea General de la ONU", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/gettyimages-1441455558.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["naciones unidas", "asamblea general de la onu", "xpress", "mundo", "fast \u2013 news variety"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/asamblea-general-onu-desafios-mirador-mundial-tv/", "date": "2024-09-22 23:55:19", "sentiment_score": -0.3930606320500374, "publisher": "cnnespanol"}, "20": {"title": "Morena elige a Luisa Mari\u0301a Alcalde como nueva dirigente del partido", "imgUrl": "https://media.cnn.com/api/v1/images/stellar/prod/gettyimages-2167828957.jpg?c=16x9&q=w_800%2Cc_fill", "tags": ["andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "morena", "xpress", "fast \u2013 news variety", "m\u00e9xico"], "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/luisa-maria-alcalde-morena-mirador-mundial-tv-fast/", "date": "2024-09-22 23:54:02", "sentiment_score": -0.11526226997375488, "publisher": "cnnespanol"}, "21": {"title": "Un micro abierto deja en evidencia a Biden mientras criticaba a China: \u00abSigue comporta\u0301ndose de manera agresiva\u00bb", "imgUrl": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2024/09/23/quad-koI-U603101511862x2-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["world"], "link": "https://www.abc.es/internacional/micro-abierto-deja-evidencia-biden-criticaba-china-20240923080258-nt.html", "date": "2024-09-23 06:04:56", "sentiment_score": -0.19627752900123596, "publisher": "abc"}, "22": {"title": "Israel bombardea decenas de objetivos en el sur y este del Li\u0301bano", "imgUrl": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2024/09/23/Ultimahora-kgvB-U603101558451vHC-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["world"], "link": "https://www.abc.es/internacional/israel-bombardea-decenas-objetivos-sur-libano-20240923075601-nt.html", "date": "2024-09-23 05:56:01", "sentiment_score": -0.3683127164840698, "publisher": "abc"}, "23": {"title": "Ira\u0301n prohi\u0301be cualquier dispositivo de comunicacio\u0301n al cuerpo que protege sus armas nucleares y estrate\u0301gicas tras el ataque a Hizbola\u0301", "imgUrl": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2024/09/23/1480032171-kqRF-U603101451502LND-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["world"], "link": "https://www.abc.es/internacional/iran-prohibe-dispositivo-comunicacion-cuerpo-protege-armas-20240923072448-nt.html", "date": "2024-09-23 05:37:05", "sentiment_score": -0.1481824666261673, "publisher": "abc"}, "24": {"title": "Trump sugiere que no se presentara\u0301 de nuevo a la carrera por la Casa Blanca si pierde las elecciones de noviembre", "imgUrl": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2024/09/23/trump-reuters-k23E-U603101383516SMB-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["world"], "link": "https://www.abc.es/internacional/trump-sugiere-presentara-nuevo-carrera-casa-blanca-20240923065433-nt.html", "date": "2024-09-23 04:55:18", "sentiment_score": -0.3383382558822632, "publisher": "abc"}, "25": {"title": "El marxista Anura Kumara Dissanayaka se convierte en el primer presidente de izquierdas de Sri Lanka", "imgUrl": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2024/09/23/1486492404-k45G-U6031013783849dH-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["world"], "link": "https://www.abc.es/internacional/marxista-anura-kumara-dissanayaka-convierte-primer-presidente-20240923065458-nt.html", "date": "2024-09-23 04:54:58", "sentiment_score": -0.10419169068336487, "publisher": "abc"}, "26": {"title": "Europa y Espan\u0303a necesitan un mercado u\u0301nico para avanzar", "imgUrl": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2024/09/23/mercadounico-R7IByH9rXoOlyovj8Dimi6N-350x624@diario_abc.jpg", "tags": ["business"], "link": "https://www.abc.es/economia/yolanda-gomez-rojo-europa-espana-necesitan-mercado-unico-avanzar-20240923060009-nt.html", "date": "2024-09-23 04:00:10", "sentiment_score": -0.07190626859664917, "publisher": "abc"}, "27": {"title": "El lento aterrizaje de las pymes en el prometedor territorio de los ODS", "imgUrl": "https://s3.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2024/09/23/ods-RoHcnlkBpPUo0LQBCCOAz6I-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["business"], "link": "https://www.abc.es/economia/lento-aterrizaje-pymes-prometedor-territorio-ods-20240923203837-nt.html", "date": "2024-09-23 02:57:36", "sentiment_score": 0.030346155166625977, "publisher": "abc"}, "28": {"title": "Danone se llamaba Daniel y era un nin\u0303o de origen sefardi\u0301", "imgUrl": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2024/09/23/Danone-RnlcmtSLsIfjIpqCLoKMvcP-1200x840@diario_abc.JPG", "tags": ["business"], "link": "https://www.abc.es/economia/danone-apelativo-nino-sefardi-espana-descubrio-yogur-20240923184056-nt.html", "date": "2024-09-23 02:19:59", "sentiment_score": -0.08714327216148376, "publisher": "abc"}, "29": {"title": "El ca\u0301rtel de Jalisco busca desplazar al de Sinaloa y provoca un ban\u0303o de sangre", "imgUrl": "https://s1.abcstatics.com/abc/www/multimedia/internacional/2024/09/22/culiacan-RczOj9bOeWZgxjMWve06ojI-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["world"], "link": "https://www.abc.es/internacional/cartel-jalisco-busca-desplazar-sinaloa-provoca-bano-20240922041343-nt.html", "date": "2024-09-23 02:13:44", "sentiment_score": -0.21195419132709503, "publisher": "abc"}, "30": {"title": "Seguridad Social descarta incluir a los mutualistas ya jubilados en el sistema pu\u0301blico de pensiones", "imgUrl": "https://s2.abcstatics.com/abc/www/multimedia/economia/2024/09/23/RETA-RPEMmZTdxgMXRExawD2xiLI-1200x840@diario_abc.jpg", "tags": ["business"], "link": "https://www.abc.es/economia/seguridad-social-descarta-incluir-mutualistas-jubilados-sistema-20240923164054-nt.html", "date": "2024-09-23 02:12:33", "sentiment_score": -0.010747045278549194, "publisher": "abc"}, "31": {"title": "La Abogaci\u0301a del Estado pide al Constitucional que aparte al magistrado Maci\u0301as del debate de la amnisti\u0301a", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/27DL4S74VFAQDBMTRJXEGXVVUI.jpg?auth=b0590081445f00a7f8a0c4571a99e7b0c802e6ad0b36c209b824d08aba2c867c&width=1200", "tags": ["jueces", "ley de amnist\u00eda", "candido conde-pumpido touron", "justicia", "tribunales", "catalu\u00f1a", "tribunal constitucional", "amnist\u00eda", "espa\u00f1a", "carles puigdemont"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-24/la-abogacia-del-estado-pide-al-constitucional-que-aparte-al-magistrado-macias-del-debate-de-la-amnistia.html", "date": "2024-09-23 06:01:28", "sentiment_score": -0.7416121270507574, "publisher": "elpais"}, "32": {"title": "EL PAI\u0301S y la Ca\u0301mara de Comercio Espan\u0303a-Estados Unidos celebran el foro \u2018Latinoame\u0301rica, Estados Unidos y Espan\u0303a en la economi\u0301a global\u2019", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/66QEALE7DBH3NLZ2K66HMOOIHE.jpg?auth=a547bb4c8d4e3d3f9434c8b3d668db12606cfe5b1818c9bcee962b0b2ad17f89&width=1200", "tags": ["empresas", "jos\u00e9 manuel albares", "el pa\u00eds", "am\u00e9rica", "globalizaci\u00f3n", "iberdrola", "iberia", "marc murtra", "noticias de espa\u00f1a", "estados unidos", "pedro s\u00e1nchez", "acs", "econom\u00eda", "latinoam\u00e9rica", "indra"], "link": "https://elpais.com/us/2024-09-23/el-pais-y-la-camara-de-comercio-espana-estados-unidos-celebran-el-foro-latinoamerica-estados-unidos-y-espana-en-la-economia-global.html", "date": "2024-09-23 04:00:00", "sentiment_score": 0.07197628729045391, "publisher": "elpais"}, "33": {"title": "Sa\u0301nchez y Lula organizan un acto sobre bulos y amenazas a la democracia en la semana de la ONU", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/BGFJPB5XWU6DLKYYCKNYMR7FX4.jpg?auth=7c4c315fd8b00905af6e7dfa5eaa8f9310575d3fd71eb43181119454f17e174e&width=1200", "tags": ["espa\u00f1a", "pedro s\u00e1nchez alem\u00e1n", "democracia", "feminismo", "onu", "nueva york", "regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica", "lula da silva", "bulos internet"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-23/sanchez-y-lula-organizan-un-acto-sobre-bulos-y-amenazas-a-la-democracia-en-la-semana-de-la-onu.html", "date": "2024-09-23 03:40:00", "sentiment_score": -0.22318625822663307, "publisher": "elpais"}, "34": {"title": "Ma\u0301s conductores y ma\u0301s vehi\u0301culos, pero menos multas", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/TPOJUIIEBOOGFIPRQXQXK6REJY.jpg?auth=622bcdecc834e9bfb846dec6f733bc28e6d3dc7da0cf405fc93d340e6cb0ab8a&width=1200", "tags": ["andaluc\u00eda", "turismos", "motocicletas", "autom\u00f3vil cl\u00e1sico", "zaragoza", "baleares", "madrid", "teruel", "camiones", "bizkaia", "\u00e1vila", "multas tr\u00e1fico", "gas\u00f3leo", "medio ambiente", "ertzaintza", "barcelona", "cuenca", "valencia", "mossos d'esquadra", "espa\u00f1a", "guardia civil", "matriculaci\u00f3n veh\u00edculos", "ex\u00e1menes", "m\u00e1laga", "dgt", "polic\u00eda municipal", "gasolina"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-23/mas-conductores-y-mas-vehiculos-pero-menos-multas.html", "date": "2024-09-23 03:40:00", "sentiment_score": 0.10630094259977341, "publisher": "elpais"}, "35": {"title": "Illa se centrara\u0301 en garantizar la solidaridad de Catalun\u0303a con el resto de autonomi\u0301as", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/JXRVTZES6NARJP5MNJ7T7ISD34.jpg?auth=ad2235678776013dad3724f18b661c63524b4d9f745cdfc85e63fc6d6c54a350&width=1200", "tags": ["catalu\u00f1a", "espa\u00f1a", "pedro s\u00e1nchez", "conferencia presidentes auton\u00f3micos", "financiaci\u00f3n auton\u00f3mica", "psoe", "alberto n\u00fa\u00f1ez feij\u00f3o", "salvador illa", "psc", "pp"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-23/illa-se-centrara-en-garantizar-la-solidaridad-de-cataluna-con-el-resto-de-autonomias.html", "date": "2024-09-23 03:40:00", "sentiment_score": 0.15477675944566727, "publisher": "elpais"}, "36": {"title": "La ofensiva de PP y Vox en Cantabria activa un movimiento en defensa de la memoria democra\u0301tica", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/Z4GWHFQ3LJD3RBCLJXBEYGSVMU.jpg?auth=6fedb86ce8905b75143da6ae70ad57e6985c7dfabf6c5518d9917d968a01aa81&width=1200", "tags": ["espa\u00f1a", "ley memoria hist\u00f3rica", "ley memoria democr\u00e1tica", "exhumaciones", "vox", "cantabria", "pp"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-23/la-ofensiva-de-pp-y-vox-en-cantabria-activa-un-movimiento-en-defensa-de-la-memoria-democratica.html", "date": "2024-09-23 03:40:00", "sentiment_score": 0.17714308202266693, "publisher": "elpais"}, "37": {"title": "Los testimonios de dos etarras convertidos en testigos protegidos de la justicia: \u201cEstoy en deuda con la democracia\u201d", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/5QVLJBHXKBJ4TOSQSTYLV6A6FM.jpg?auth=b810c3fab98924f45b94482d20277bebd32768e52e97686c7d6f15fb73a06b5b&width=1200", "tags": ["el final de eta", "espa\u00f1a", "manuel garc\u00eda castell\u00f3n", "atentados con pistola", "terrorismo", "jueces", "alejandro abascal", "audiencia nacional", "gregorio ord\u00f3\u00f1ez", "terroristas", "investigaci\u00f3n judicial", "miguel \u00e1ngel blanco", "fiscal\u00eda", "terroristas eta", "testigos", "eta"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-23/los-testimonios-de-dos-etarras-convertidos-en-testigos-protegidos-de-la-justicia-estoy-en-deuda-con-la-democracia.html", "date": "2024-09-23 03:40:00", "sentiment_score": -0.7697308044880629, "publisher": "elpais"}, "38": {"title": "El Gobierno se prepara para otro reve\u0301s de Junts en el Congreso y presiona al PP con la senda fiscal", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/YEAU65ZNPYZH3HXFMII5Y4NYGA.jpg?auth=a48125dbd7253ffb2810d1ade706e83d9160119b6c39622bcbf98dd07a090db5&width=1200", "tags": ["espa\u00f1a", "pedro s\u00e1nchez", "presupuestos generales estado", "gobierno", "balanzas fiscales", "erc", "alberto n\u00fa\u00f1ez feij\u00f3o", "juntsxcat", "d\u00e9ficit p\u00fablico", "mar\u00eda jes\u00fas montero", "pp"], "link": "https://elpais.com/espana/2024-09-23/el-gobierno-se-prepara-para-otro-reves-de-junts-en-el-congreso-y-presiona-al-pp-con-la-senda-fiscal.html", "date": "2024-09-23 03:30:00", "sentiment_score": -0.8455794369801879, "publisher": "elpais"}, "39": {"title": "La Copa del Ame\u0301rica llega a las regatas decisivas sin despertar pasiones en Barcelona", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/OFTEOOTL5VFS7LX7OWC5DQ426I.jpg?auth=46ef5251a06769f000544b3f55ecec990f5d9d9c87544bf2c21b72d258070ffb&width=1200", "tags": ["copa am\u00e9rica vela", "catalu\u00f1a", "vela", "subvenciones", "hoteles", "ayuntamiento barcelona", "generalitat catalu\u00f1a", "financiaci\u00f3n", "competiciones", "turismo", "espectadores", "patrocinio deportivo", "gobierno", "deportes"], "link": "https://elpais.com/espana/catalunya/2024-09-23/la-copa-del-america-llega-a-las-regatas-decisivas-sin-despertar-pasiones-en-barcelona.html", "date": "2024-09-23 03:15:00", "sentiment_score": -0.16816001385450363, "publisher": "elpais"}, "40": {"title": "Independentistas y espan\u0303olistas", "imgUrl": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/CY7AVIYUIVKBBNCS2VLDSVVCIE.jpg?auth=d3011b5a3934a2802a995b0f817afc2f0036b7286468e4e60a83618533c33376&width=1200", "tags": ["catalu\u00f1a", "pol\u00edtica", "independencia", "independentismo", "partidos pol\u00edticos"], "link": "https://elpais.com/espana/catalunya/2024-09-23/independentistas-y-espanolistas.html", "date": "2024-09-23 03:15:00", "sentiment_score": -0.910370065830648, "publisher": "elpais"}, "41": {"title": "El Barc\u0327a golea al infortunio en La Cera\u0301mica", "imgUrl": "https://estaticosgn-cdn.deia.eus/clip/befc938d-d90f-4ece-b829-305c7827337a_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "tags": ["top"], "link": "https://www.noticiasdenavarra.com/futbol/2024/09/23/barca-golea-infortunio-ceramica-8719294.html", "date": "2024-09-23 06:23:34", "sentiment_score": -0.17234820127487183, "publisher": "noticiasdenavarra"}, "42": {"title": "La solidaridad de Illa y el populismo gallego", "imgUrl": "https://a1.elespanol.com/cronicaglobal/2024/09/22/politica/887921222_13479609_1706x960.jpg?contentId=ESPIMA20240922_0023", "tags": ["top"], "link": "https://cronicaglobal.elespanol.com/primeras-planas/20240923/la-solidaridad-de-illa-el-populismo-gallego/888161181_0.html", "date": "2024-09-23 06:03:23", "sentiment_score": -0.7861285880208015, "publisher": "cronicaglobal_elespanol"}, "43": {"title": "Lola Gil, de autora juvenil a escribir su primera novela ero\u0301tica: \u201cFaltan historias que no idealicen el amor to\u0301xico\u201d", "imgUrl": "https://s1.elespanol.com/2024/09/20/mujer/protagonistas/887421352_249369970_1706x960.jpg?contentId=ESPIMA20240920_0103", "tags": ["top"], "link": "https://www.elespanol.com/mujer/protagonistas/20240923/lola-gil-autora-juvenil-escribir-primera-novela-erotica-faltan-historias-no-idealicen-amor-toxico/886911591_0.html", "date": "2024-09-23 06:02:27", "sentiment_score": 0.16048645228147507, "publisher": "elespanol"}, "44": {"title": "A\u0300ngel Lla\u0300cer desvela las secuelas de su grave enfermedad y muestra sus duras cicatrices", "imgUrl": "https://theobjective.com/theobjective.com/wp-content/uploads/2024/05/angel-llacer-enfermedad.jpeg", "tags": ["celebrities", "enfermedades", "gente", "antena 3", "televisi\u00f3n"], "link": "https://theobjective.com/gente/2024-09-23/angel-llacer-secuelas-enfermedad-cicatrices/", "date": "2024-09-23 06:00:00", "sentiment_score": -0.8601816222071648, "publisher": "theobjective"}, "45": {"title": "El \u2018Indiana Jones\u2019 de la mu\u0301sica tocara\u0301 en Leo\u0301n", "imgUrl": "https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/09/22/66f057d1cbe13.jpeg", "tags": ["cultura"], "link": "https://www.diariodeleon.es/cultura/240923/1625041/indiana-jones-musica-tocara-leon.html", "date": "2024-09-23 05:50:12", "sentiment_score": 0.11204496026039124, "publisher": "diariodeleon"}, "46": {"title": "\u201cCon los centros de Fustin\u0303ana y Carcastillo queremos aliviar la carga medioambiental y de turismo de la Blanca\u201d", "imgUrl": "https://estaticosgn-cdn.deia.eus/clip/30f15e98-4379-4ddd-906c-a7fde18720e2_16-9-aspect-ratio_default_0_x532y235.jpg", "tags": ["top"], "link": "https://www.noticiasdenavarra.com/navarra/2024/09/23/jose-maria-agramonte-aguirre-centros-8719224.html", "date": "2024-09-23 05:48:35", "sentiment_score": 0.37409503385424614, "publisher": "noticiasdenavarra"}, "47": {"title": "La Obra Pi\u0301a de los Pizarro reunira\u0301 a 14 academias iberoamericanas de la Historia", "imgUrl": "https://s1.ppllstatics.com/hoy/trujillo/multimedia/2024/09/23/DSC_0198%20(1).jpg", "tags": ["top"], "link": "https://trujillo.hoy.es/obra-pia-pizarro-reunira-academias-iberoamericanas-historia-20240923073850-nt.html", "date": "2024-09-23 05:38:50", "sentiment_score": 0.220836590975523, "publisher": "hoy_es"}, "48": {"title": "La ruta a Ma\u0301laga roza el lleno en agosto: Volotea se consolida en Alvedro", "imgUrl": "https://www.elidealgallego.com/images/showid/6955351", "tags": ["top"], "link": "https://www.elidealgallego.com/articulo/a-coruna/ruta-malaga-roza-lleno-agosto-volotea-consolida-alvedro-5005821", "date": "2024-09-23 05:20:00", "sentiment_score": 0.05711348354816437, "publisher": "elidealgallego"}, "49": {"title": "Una huelga de millonarios", "imgUrl": "./assets/ai_generated/v1_txt2img_6a93e897b1b449daa80199e4878287eb.png", "tags": ["top"], "link": "https://www.laopiniondemalaga.es/deportes/2024/09/23/huelga-millonarios-108446732.html", "date": "2024-09-23 05:01:06", "sentiment_score": -0.06832966208457947, "publisher": "laopiniondemalaga"}, "50": {"title": "Espanyol: resistencia y errores fatales en el Bernabe\u0301u, con dos citas cruciales en el horizonte inmediato", "imgUrl": "https://lagradaonline.com/wp-content/uploads/2024/09/manolo-gonzalez-real-madrid-espanyol-1-750x375.jpg", "tags": ["real betis", "villarreal", "real madrid", "actualidad", "espanyol"], "link": "https://lagradaonline.com/errores-espanyol-real-madrid-villarreal-betis-romero-aguado-joan-garcia-cabrera/", "date": "2024-09-23 05:00:44", "sentiment_score": 0.18956077098846436, "publisher": "lagradaonline"}, "51": {"title": "En busca y captura los agresores que hirieron a un mosso en el brazo en Barcelona", "imgUrl": "https://a1.elespanol.com/metropoliabierta/2023/11/05/sucesos/807429266_11831422_1706x960.jpg?contentId=ESPIMA20231105_0017", "tags": ["top"], "link": "https://metropoliabierta.elespanol.com/sucesos/20240923/en-busca-captura-los-agresores-que-hirieron-un-mosso-en-el-brazo-barcelona/888161183_0.html", "date": "2024-09-23 06:30:09", "sentiment_score": -0.6699544973671436, "publisher": "metropoliabierta_elespanol"}, "52": {"title": "El tiempo de La Merce\u0300 2024, en directo: la previsio\u0301n en Barcelona y resto de Catalunya hoy", "imgUrl": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/bd1cc6ef-2f52-450f-98fb-622f253c4913_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "tags": ["top"], "link": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20240923/tiempo-en-catalunya-barcelona-la-merce-2024-ultima-hora-directo-108233077", "date": "2024-09-23 06:30:00", "sentiment_score": -0.3705592080950737, "publisher": "elperiodico_es"}, "53": {"title": "Investigan el apun\u0303alamiento a un mosso d'esquadra durante las fiestas de Barcelona", "imgUrl": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages02/2024/09/23/CF1613F1-898B-4E35-8352-E48DA7FC0A24/investigan-apunalamiento-mosso-desquadra-fiestas-barcelona_96.jpg?crop=1920%2C1080%2Cx0%2Cy100&format=webply&height=675&optimize=low&width=1200", "tags": ["catalu\u00f1a", "home la raz\u00f3n"], "link": "https://www.larazon.es/cataluna/investigan-apunalamiento-mosso-desquadra-fiestas-barcelona_2024092366f10a2eb3741e0001efdd8b.html", "date": "2024-09-23 06:26:55", "sentiment_score": -0.7486913241446018, "publisher": "larazon_es"}, "54": {"title": "El Barc\u0327a golea al infortunio en La Cera\u0301mica", "imgUrl": "https://estaticosgn-cdn.deia.eus/clip/befc938d-d90f-4ece-b829-305c7827337a_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "tags": ["top"], "link": "https://www.noticiasdenavarra.com/futbol/2024/09/23/barca-golea-infortunio-ceramica-8719294.html", "date": "2024-09-23 06:23:34", "sentiment_score": -0.17234820127487183, "publisher": "noticiasdenavarra"}, "55": {"title": "Le\u0301kue\u0301 anuncia el cierre de su planta en La Llagosta (Barcelona) y un ERE para 15 trabajadores", "imgUrl": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages02/2024/09/18/E5ABF4E4-266B-48E2-97D0-3CB363D68393/96.jpg?crop=1920%2C1080%2Cx0%2Cy483&format=webply&height=675&optimize=low&width=1200", "tags": ["catalu\u00f1a", "home la raz\u00f3n"], "link": "https://www.larazon.es/cataluna/lekue-anuncia-cierre-planta-llagosta-barcelona-ere-15-trabajadores_2024092366f1083dfcf7b300013de562.html", "date": "2024-09-23 06:18:38", "sentiment_score": -0.34876251965761185, "publisher": "larazon_es"}, "56": {"title": "La Aemet avisa: lluvias este lunes en Barcelona", "imgUrl": "https://a1.elespanol.com/metropoliabierta/2024/09/18/vivir-en-barcelona/886921349_13458731_1706x960.jpg?contentId=ESPIMA20240918_0050", "tags": ["top"], "link": "https://metropoliabierta.elespanol.com/vivir-en-barcelona/20240923/la-aemet-avisa-lluvias-este-lunes-en-barcelona/888161182_0.html", "date": "2024-09-23 06:17:14", "sentiment_score": -0.6864399053156376, "publisher": "metropoliabierta_elespanol"}, "57": {"title": "Una reflexio\u0301n sobre el turismo", "imgUrl": "https://estaticosgn-cdn.deia.eus/clip/411c2b9c-b706-4dab-aecc-6270e5202abc_16-9-aspect-ratio_default_0_x645y758.jpg", "tags": ["top"], "link": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/tribuna-abierta/2024/09/23/reflexion-turismo-niko-moreno-lamas-8719270.html", "date": "2024-09-23 06:16:57", "sentiment_score": -0.8358165919780731, "publisher": "noticiasdegipuzkoa"}, "58": {"title": "El autor Naoki Urasawa disen\u0303a el cartel del 30 Manga Barcelona", "imgUrl": "https://fotografias.larazon.es/clipping/cmsimages02/2024/09/18/5528013C-1718-4725-AA1A-3716BC397A65/96.jpg?crop=1920%2C1080%2Cx0%2Cy797&format=webply&height=675&optimize=low&width=1200", "tags": ["catalu\u00f1a", "home la raz\u00f3n"], "link": "https://www.larazon.es/cataluna/autor-naoki-urasawa-disena-cartel-30-manga-barcelona_2024092366f10779fcf7b300013de4c5.html", "date": "2024-09-23 06:15:22", "sentiment_score": 0.00565376877784729, "publisher": "larazon_es"}, "59": {"title": "Los Mossos investigan una agresio\u0301n con arma blanca a un agente durante la Merce\u0300 en Barcelona", "imgUrl": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20240923081435_120.jpg", "tags": ["catalunya"], "link": "https://www.europapress.es/catalunya/noticia-mossos-investigan-agresion-arma-blanca-agente-merce-barcelona-20240923081435.html", "date": "2024-09-23 06:14:35", "sentiment_score": -0.6685219705104828, "publisher": "europapress"}, "60": {"title": "De compras gurmet con Franc\u0327ois de Halleux, de las panaderi\u0301as Origo", "imgUrl": "https://estaticos-cdn.prensaiberica.es/clip/cb2c6cab-44fb-4b03-9200-2ca363534ff9_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg", "tags": ["top"], "link": "https://www.elperiodico.com/es/cata-mayor/20240923/tiendas-gourmet-origo-panaderias-105947346", "date": "2024-09-23 06:12:39", "sentiment_score": 0.06306964159011841, "publisher": "elperiodico_es"}}